香港人搞政治嘅缺陷: 視野太窄

法唔法國香港好多人思維係局限係香港
思考問題時唔會從整個中國嘅層面去諗
但明明所有問題歸根究底就係中港矛盾四隻大字
香港係一個好細嘅城市，冇力量去獨力改變命運，成與敗極度依賴外部宏觀環境。

講白啲就係人浮於事。要成功either係中共轉向弱勢or外國勢力介入。成與敗，只有極少嘅成份係由香港自己造就。

但奇怪地，以國家層面甚至國際層面作分析嘅人少之有少。

其實成場運動根本就冇改變大陸對共產黨執政嘅主流民意，影響完全浸透唔到去大陸。
雖然係足以搞到特區政府近乎癱瘓，但完全冇衝擊到中共管治。雖然有好多嘅躁動，但社會運作仍然維持正常，經濟上根本冇出現任何信心危機。
咁嘅情況下成場運動對中共黎講根本R痕都不如，間唔中搵2件蛋散出黎up兩句算，莫講話出老解。
國際層面而言，亦因為呢場運動對大陸影響極微，香港根本連棋子都做唔成，鬼佬最多只會以呢場運動作為牽制中國嘅話柄。

講到尾，要成功，就要令香港成為國際社會嘅一隻有利用價值嘅棋子。要令香港成為有利用價值嘅棋子，首先就係要提升呢場運動係大陸嘅影響。

連登政治部嘅分析都冇人理
你班連登仔注定食濕米

參考一下新加坡脫馬？

推

岩呀
事情去到呢個地步 就算大陸出黎講話我俾返真一國兩制 高度自治你 你會唔會信丫？

個問題根本都解決唔到

講咗咁耐

又無實際行動建議
又無文宣宣傳圖

剩係大道理我都識啦點做先得架
唔好期待全部都係政治達人，一直都係少數引導多數